員工中標也不能停！ 傳中國大開特定科技業方便之門

〔財經頻道／綜合報導〕武漢肺炎疫情衝擊，讓中國採取嚴格防疫措施，顯著影響經濟活動，不過《日經新聞》披露，由於中國政府對科技領域的野心依然堅持，因此被中國視為「重點」的科技公司，基本可「繞過」防疫規定，盡可能讓其運作不受影響，即使在武漢市內的業者、甚至傳出有員工「中標」也是如此。

消息人士就向《日經》表示，位於武漢市的長江存儲科技公司，就因為是中國第1間能生產64層3D NAND快閃記憶體晶片的公司，只落後最領先技術1至2代，為了要讓其能與三星、SK海力士、美光（Micron）等公司競爭，因此即使仍在封城狀態，依然得到中央及地方政府的「特別批准」，從2月就開始投產。

消息人士還稱，此項目關係著中國未來能否「自力更生」，因此不能被非常的情況所影響。

除了長江存儲以外，《日經》還獲悉，京東方、華星光電等中國最大的2間顯示器製造商，還有天馬微電子等業者也得到了特別批准，得以在武漢繼續生產顯示器，其中包含用於高端智慧型手機的OLED面板，此乃要與三星競爭。

消息人士還稱，按規定若工廠內有員工確診武漢肺炎，整個工廠就該暫時關閉，但是華星光電在武漢某廠房傳出2例員工確診病例，卻只要共事同仁隔離14天即可。

不過報導也提到，即使在中國的「特別照顧」下，由於疫情嚴重，因此仍面臨物流混亂，或是上工率低而開發延宕，甚或膠帶、紙箱等基本、卻是出貨的必需品也缺乏；消息人士還表示，上工的員工還承受巨大壓力，如人力僅缺至工時拉長，以及上工前被要求盡量不要離開宿舍等。

遲d就會變成
員工死後也不能停！
係地獄繼續開工